{
    "question": "Tentukan keliling sebuah persegi dgn panjang sisi \\frac{1}{\\sqrt{2}-1}",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "K = s \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{1}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 4<br>K = [tex]\\frac{4}{\\sqrt{2}-1}[/tex] \u00d7 <u></u>[tex] \\frac{ \\sqrt{2} + 1 }{ \\sqrt{2} + 1 } [/tex]<br>K =\u00a0 [tex] \\frac{4 \\sqrt{2} + 4 }{2 - 1} [/tex]<br>K = [tex]4 \\sqrt{2 } + 4[/tex]",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "batuin-yah-16100-132-382",
            "question": "Batuin yah :)\r\n\r\n16\u221a100\r\n1+\u221a32",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hasilnya 160/ 5[tex] \\sqrt{2} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{16 \\sqrt{100} }{1+ \\sqrt{32} } = \\frac{16 \\sqrt{10.10} }{1+ \\sqrt{16.2} } = \\frac{16.10 }{1+ 4\\sqrt{2} }  \\\\  \\\\ =\\frac{160 }{1+ 4\\sqrt{2} }. \\frac{1- 4\\sqrt{2}}{1- 4\\sqrt{2}} = \\frac{160-640 \\sqrt{2} }{1-32} \\\\  \\\\ =\\frac{160-640 \\sqrt{2} }{-31}  =-\\frac{160-640 \\sqrt{2} }{31}[/tex]<br><br>atau lebih bagus gini<br>[tex]- \\frac{160}{31} (1-4 \\sqrt{2} )[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-masalah-nyata-berikut-ke-dalam-bentuk-pertidaksamaan-lini-273",
            "question": "Ubahlah masalah nyata berikut ke dalam bentuk pertidaksamaan linier 1 variabel:    a.Sebuah bus dapat mengangkut tidak kurang dari 60 orang penumpang\r\nb.Jarak rumah beni ke sekolah lebih dari 100 m\r\nc.Penghasilan ibu Monika tidak lebih dari Rp.2.000.000 setiap bulan\r\nd.Sebuah pesawat berada di ketinggian tidak kurang dari 3.000 kaki di atas permukaan laut\r\ne.Kecepatan udin berkendara tidak lebi dari 50 km/jam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyak penumpang bus = a<br>a\u226560<br>jarak rumah beni ke sekolah dalam meter = b<br>b&gt;100<br>penghasilan ibu mona dalam rupiah = c<br>c\u22642.000.000<br>ketinggian pesawat diatas permukaan laut = d<br>d\u22653000<br>kecepatan udin berkendara dalam km/jam = e<br>e\u226450<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dengan-x-anggota-a-12310-tentukan-himpunan-penyel-988",
            "question": "Dengan X anggota A = {1,2,3,...,...,10} .Tentukan himpunan penyelesaian dari setiap pertidak samaan berikut:    a.16-X &lt; X-2 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "16 - x &lt; x-2<br>-2x &lt; -18<br>2x &gt; 18<br>x &gt; 9<br><br>HP = {10}",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "16-X&lt;X-2=<br>16-1&lt;-1=salah<br>16-2&lt;0=salah<br>16-3&lt;1=salah<br>16-4&lt;2=salah<br>16-5&lt;3=salah<br>16-6&lt;4=salah<br>16-7&lt;5=salah<br>16-8&lt;6=salah<br>16-9&lt;7=salah<br>16-10&lt;8=BEnar<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suatu-petajarak-20-km-ditunjukkan-dengan-jarak-4-cmberapa-441",
            "question": "Pada suatu peta,jarak 20 km ditunjukkan dengan jarak 4 cm.Berapa kilometer jarak yang ditunjukkan dengan panjang 16 cm?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rumus mencari jarak: 20/4.16 = 80 km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-naik-bentor-dheni-akan-sampai-di-sekolah-dalam-waktu-45-men-271",
            "question": "jika naik bentor, Dheni akan sampai di sekolah dalam waktu 45 menit dengan kecepatan rata-rata bentor 20 km/jam. berapa kecepatan rata-rata bentor agar Dheni sampai di sekolah dalam waktu 30 menit?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t<br>s= vt<br>s=20.45menit = 20.3/4jam =15km<br><br>v=s/t\u00a0<br>v= 15/30menit = 15/1/2jam = 15.2 =30 km/jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<u>3/4</u> = <u>x</u><br>1/2\u00a0 \u00a0 20<br>1/2x = 3/4.20<br>1/2x = 3.5<br>1/2x = 15<br>x = <u>15</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0  1/2<br>x = 15.2 = 30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diberikan-tiga-buah-himpinan-masing-masing-himpunan-p2368-298",
            "question": "diberikan tiga buah himpinan masing-masing himpunan P={2,3,6,8}, Q={1,3,5,8,10]dan R={3,6}.dari data tersebut maka P\u2227(Q\u2227R)...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0jawaban\u00a0dari\u00a0soal\u00a0diatas P\u2227(Q\u2227R)=3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabnya3<br>caranya;p{2368}\u2227[Q\u2227R][Q=1358]dan[R=36].Qdan R cari\u00a0anggota yg sama,jadi irisan Q dan R adalah 3.selanjutnya cari lagi antara hasil Q dan R tadi dengan anggota P,jadi anggota yg sama lagi adalah 3dan jawabnyapun 3.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "segitiga-yang-dibentuk-dari-dua-jari-jari-lingkaran-dan-tai-busur-324",
            "question": "Segitiga yang dibentuk dari dua jari jari lingkaran dan tai busur adalah segitiga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang terbentuk dari 2 jari\" dan 1 tali busur adalah <strong><u>segitiga sama kaki</u></strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-5-akar-3-43-6-akar-2-3-akar-2-552",
            "question": "Sederhanakanlah 5 akar 3 + 43 + 6 akar 2 - 3 akar 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "43 + 3 akar2 + 5 akar3<br>itu adalah jawaban yang paling sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2x-5-999",
            "question": "Tentukan nilai x jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x +3)+ ... + (2x+ 50) = 4275",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U1=2x+1, U50=2x+50<br>S50=4275<br>S50=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (U1+U50)<br>4275=[tex] \\frac{1}{2} [/tex]. 50 (2x+1+2x+50)<br>4275=25(4x+51)<br>171=4x+51<br>171-51=4x<br>120=4x<br>x=30<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dari-sejumlah-siswa-diketahui-25-siswa-gemar-matematika-21-s-250",
            "question": "1. dari sejumlah siswa diketahui 25 siswa gemar matematika , 21 siswa gemar bahasa inggris , dan 9 siswa gemar keduanya ..jumlah siswa pada kelompok itu adalah........    2. terdapat 30 pengendara sepeda motor yang terkena tilang .pengendara tidak membawa sim ada 15orang , 17 tidak membawa stnk dan 5 pengendara melakukan pelanggaran lain. banyaknya pengendara yang terkena tilang ,tidak membawa sin dan stnk adalah .....\r\n\r\n3.didalam suatu kelas terdiri dari 43 siswa , siswa yang gemar matematika 29 orang , sedangkan yang gemar bahasa ada 27 orang . jika ada 6 orang yang tidak gemar matematika \u00a0maupun bahasa maka berapa banyaknya siswa yang gemar keduanya ?\u00a0\r\n\r\ntolong dikasih caranya ya ......\r\ntolaong dibantu ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. ( 25 - 9 ) + ( 21 - 9 )<br>= 16 + 12<br>= 28<br>jadi,\u00a0jumlah siswa di kelompok itu adalah 28 siswa<br><br>2. maaf yg no. 2 kurang tau<br><br>3. 29 + 27 + 6 = 62 - 43<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 19<br>jadi, banyak siswa yg gemar keduanya adalah 19 siswa<br><br>kalau hitungan nya ada yg salah mohon maaf :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}